有冇excel VBA udemy course / 出面上堂既course 推介

想學好佢做野快d

YouTube

Google 下如何錄Macro
Step by step咁錄Marco，再睇番段VBA code就知道做呢個step 既code 係點
自己google 下改少少，基本上唔洗出去學

利申：U唔係讀CS, 自學coding, 唔算勁，但叫做識automate 基本operational process

請問巴打睇咩網同書自學？

我唔記得係邊條片，有幾條片係for beginner

我本身有AC，但無AC應該都睇到入面既online course
分別在於有AC可以download 入面既course material(但學VBA其實唔洗 material 都得）

Pish

唔該哂巴打，試用下先

識alt+f11已經學左一半

睇返巴打舊post，你最後點樣入左行

same 錄完再睇，跟住再睇下點樣改到每日禁都可以套用到，再上網睇有咩code/function , 當技能用

其實寫vba真係唔洗上堂 上youtube同stackoverflow就學到/抄到 最緊要你知道個keyworld點搵

keyword
自膠

搵我教你好過啦

有冇書or online course 推介

剩睇macro code 自唔自學到d conditional extraction/calculation?

錄完macro再上網搵啲可以縮短佢嘅code, 咁樣學應該係最快

呢招幾好， 將要做既task 錄做macro , 再自學寫個loop call 番d procedure 都幾work

錄macro學唔到咩野,只係有d少用既記少d咁解
大量野係錄唔到的,算法已經唔得
for next , do loop , if then else 最關鍵既野唔寫點做到
仲有ado, dictionary, xmlhttp 等重要object
最起碼都要買番本基礎書

有咩書推介?都想浸好個底

LM

推介唔到,我個本係09年既書黎,大陸書殷,成700頁
應該出面搵下都有,本本都唔差得去邊瓜
不過我個本都有好多野冇教,好多都係上網睇番黎

絕對係唔得
條件計算呢d係演算法黎
for next , case , if then
錄macro只係你手動操作個陣錄出黎,用番段code只係模擬你用手動既操作,邊有可能錄到算法

我都係咁諗 始終都係要認真學一學

留名